\chapter{Závěr}

Cílem této práce bylo vytvořit model prostorové mapy,
který by virtuálnímu agentovi pohybujícímu se ve virtuálním světě umožňoval imitovat některé rysy lidského chování.
K těm patří především nepřesnost zapamatovaných informaci, jejich postupné učení a posléze zapomínání.
\\

V práci jsme představili dva modely prostorové paměti:
model založený na Kohonenových samoorganizačních mapách a model založený na přitažlivosti a odpudivosti uzlů.
Oba modely jsme implementovali v prototypové aplikaci v jazyce Python a provedli jejich testy v různých světech s různým nastavením.
Testy ukázaly, že model založený na Kohonenových mapách nevyhovuje všem požadavkům.
\\

Model založený na přitažlivosti a odpudivosti splňuje kladené požadavky.
Dokáže rozmístit uzly do prostoru dle četnosti vjemů předmětů.
Je schopen jejich rozmístění pozvolna upravit, pokud dojde ke změně světa.
Počet uzlů se v průběhu mění dle potřeby, čímž je imitováno postupné učení a zapomínání.
V průběhu simulace si agent vytváří místa, která reprezentují oblasti s vyšším počtem předmětů.
Místa jsou uspořádána do hiearchie, agent si nejdříve vytvoří místa představující větší oblasti a v průběhu simulace je dále dělí.
\\


%Model prostorové mapy, který jsme v této práci představili, splňuje základní požadavky, které na něj byly kladeny v kapitole \ref{chapter-rozbor}.
%Prostorová mapa je složena z uzlů, které jsou analogií place cells.
%Obsahuje mechanismy, které umožňují imitovat některé rysy lidského chování, např. nepřesnost, shlukování předmětů a zapomínání.
%\\



Model lze dále rozšiřovat a zobecňovat.
Většina parametrů, které mají vliv na chování prostorové mapy, jsou konstanty, které zůstávají v průběhu simulace stejné.
Bylo by vhodné přidat do modelu mechanismy, které by dokázaly v čase měnit klíčové parametry modelu.
\\

Časová složitost algoritmů modelu v jednom kroku simulace je $O(n_c)$, kde $n_c$ je aktuální počet uzlů mapy. 
Model není závislý na konkrétní abstrakci světa a agenta.
Byl definován a otestován pouze v jednoduchém 2D světě, v kapitole \ref{chapter-complex-space} je však popsáno přímočaré rozšíření pro složité 3D světy.
Model je dále možné použít pro zcela netypické světy, např. rozložení karet ve hře pexeso.
\\